<resources>
    <string name="app_name">Our Scientist</string>
    <string-array name="scientist_name">
        <item>Muhammad ibn Zakariya al-Razi</item>
        <item>Muḥammad bin Mūsā al-Khawārizmī</item>
        <item>Jabir ibn Hayyan</item>
        <item>Ibn-Sina (Avicenna)</item>
        <item>Abu al-Qasim al-Zahrawi</item>
        <item>Ibn al-Haytham</item>
        <item>Tsabit bin Qurrah</item>
        <item>Al-Biruni</item>
        <item>Al-Kindi</item>
        <item>Umar Khayyām</item>
    </string-array>
    <string-array name="scientist_detail">
        <item>Abu Bakar Muhammad bin Zakaria ar-Razi (Persia:أبوبكر الرازي) atau dikenali sebagai Rhazes di dunia barat merupakan salah seorang pakar sains Iran yang hidup antara tahun 864 - 930. Ia lahir di Rayy, Teheran pada tahun 251 H./865 dan wafat pada tahun 313 H/925. Ar-Razi sejak muda telah mempelajari filsafat, kimia, matematika dan kesastraan. Dalam bidang kedokteran, ia berguru kepada Hunayn bin Ishaq di Baghdad. Sekembalinya ke Teheran, ia dipercaya untuk memimpin sebuah rumah sakit di Rayy. Selanjutnya ia juga memimpin Rumah Sakit Muqtadari di Baghdad.

Ar-Razi juga diketahui sebagai ilmuwan serbabisa dan dianggap sebagai salah satu ilmuwan terbesar dalam Islam.</item>
        <item>Muḥammad bin Mūsā al-Khawārizmī (Arab: محمد بن موسى الخوارزمي‎) adalah seorang ahli dalam bidang matematika, astronomi, astrologi, dan geografi yang berasal dari Persia. Lahir sekitar tahun 780 di Khwārizm (sekarang Khiva, Uzbekistan) dan wafat sekitar tahun 850 di Baghdad. Hampir sepanjang hidupnya, ia bekerja sebagai dosen di Sekolah Kehormatan di Baghdad

Buku pertamanya, al-Jabar, adalah buku pertama yang membahas solusi sistematik dari linear dan notasi kuadrat. Sehingga ia disebut sebagai Bapak Aljabar. Al-Khwārizmī juga berperan penting dalam memperkenalkan angka Arab melalui karya Kitāb al-Jam’a wa-l-tafrīq bi-ḥisāb al-Hind yang kelak diadopsi sebagai angka standar yang dipakai di berbagai bahasa serta kemudian diperkenalkan sebagai Sistem Penomoran Posisi Desimal di dunia Barat pada abad ke 12. Ia merevisi dan menyesuaikan Geografi Ptolemeus sebaik mengerjakan tulisan-tulisan tentang astronomi dan astrologi.

Kontribusinya tak hanya berdampak besar pada matematika, tapi juga dalam kebahasaan. Kata "aljabar" berasal dari kata al-Jabr, satu dari dua operasi dalam matematika untuk menyelesaikan notasi kuadrat, yang tercantum dalam bukunya. Kata algorisme dan algoritme diambil dari kata algorismi, Latinisasi dari namanya. Namanya juga di serap dalam bahasa Spanyol, guarismo, dan dalam bahasa Portugis, algarismo bermakna digit.</item>
        <item>Abu Musa Jabir bin Hayyan (Bahasa Arab: جابر بن حیان, Bahasa Persia: جابر بن حیان, atau juga nisbahs al-Bariqi, al-Azdi, al-Kufi, al-Tusi dan al-Sufi; fl. c. 721 - c. 815) , atau dikenal dengan nama Geber di dunia Barat, seorang polymath terkemuka; kimiawan, alkimiawan, ahli astronomi dan astrologi, insinyur, ahli bumi, ahli filsafat, ahli fisika, apoteker dan dokter, diperkirakan lahir di Kuffah, Irak pada tahun 750 dan wafat pada tahun 803. Kontribusi terbesar Jabir adalah dalam bidang kimia. Keahliannya ini didapatnya dengan ia berguru pada Barmaki Vizier, pada masa pemerintahan Harun Ar-Rasyid di Baghdad. Ia mengembangkan teknik eksperimentasi sistematis di dalam penelitian kimia, sehingga setiap eksperimen dapat direproduksi kembali. Jabir menekankan bahwa kuantitas zat berhubungan dengan reaksi kimia yang terjadi, sehingga dapat dianggap Jabir telah merintis ditemukannya hukum perbandingan tetap.

Kontribusi lainnya antara lain dalam penyempurnaan proses kristalisasi, distilasi, kalsinasi, sublimasi dan penguapan serta pengembangan instrumen untuk melakukan proses-proses tersebut. </item>
        <item>Ibnu Sina (980-1037) dikenal juga sebagai "Avicenna" di Dunia Barat adalah seorang filsuf, ilmuwan dan dokter kelahiran Persia (sekarang Iran). Ia juga seorang penulis yang produktif yang sebagian besar karyanya adalah tentang filosofi dan pengobatan. Bagi banyak orang, dia adalah "Bapak Pengobatan Modern". Karyanya yang sangat terkenal adalah al-Qānūn fī aṭ-Ṭibb yang merupakan Referensi di bidang kedokteran selama berabad-abad.

Ibnu Sina bernama lengkap Abū ‘Alī al-Husayn bin ‘Abdullāh bin Sīnā (Persia ابوعلى سينا Abu Ali Sina, arab : أبو علي الحسين بن عبد الله بن سينا). Ibnu Sina lahir pada 980 di Afsyahnah daerah dekat Bukhara, sekarang wilayah Uzbekistan dan meninggal bulan Juni 1037 di Hamadan, Persia (Iran).

Dia adalah pengarang dari 450 buku pada beberapa pokok bahasan besar. Banyak di antaranya memusatkan pada filosofi dan kedokteran. " George Sarton menyebut Ibnu Sina "ilmuwan paling terkenal dari Islam dan salah satu yang paling terkenal pada semua bidang, tempat dan waktu". Karyanya yang paling terkenal adalah The Book of Healing dan The Canon of Medicine (Al-Qanun fi At Tibb). Ibn-Sina (Bahasa Latin, Avicenna) lahir di Bukhara, saat ini Uzbekistan, pada 980 Masehi. Ia dikenang sebagai filsuf paling penting dari budaya Islam dan di era pra-modern filsafat. Keunggulannya atas berbagai mata pelajaran dapat dilihat dalam corpus tulisan. Dia menulis tentang hampir semua seperti, fisika, matematika, geologi dan geografi, astronomi, alkimia, teologi Islam, logika, dan puisi. Dia menulis 450 teks lebih dari 240 selamat, sebagian besar dalam filsafat.

Seperti Filsafat, Ibn-Sina menyumbangkan obat dengan cara sebaik mungkin. Dia menulis banyak buku tentang obat-obatan, di mana 40 selamat. Ensiklopedia medisnya - The Canon of Medicine - menjadi buku medis standar di universitas. Ensiklopedia lainnya (The Book of Healing) tentang filsafat menjadi terkenal di abad pertengahan. Ilmuwan Muslim sangat dikagumi di Eropa.

Dalam Kimia ia menemukan dan melakukan distilasi uap dan menghasilkan minyak esensial seperti, esensi mawar. Setelah melayani dalam sains, Ibn-Sina meninggal pada usia 56 di Hamadan, Iran.</item>
        <item>Abul Qasim Khalaf ibn al-Abbas az-Zahrawi atau Al-Zahrawi (Madinatuz Zahra', 936 - 1013), (Bahasa Arab: أبو القاسم) dikenal di Barat sebagai Abulcasis, adalah salah satu pakar di bidang kedokteran pada masa Islam abad Pertengahan. Karya terkenalnya adalah Al-Tasrif, kumpulan praktik kedokteran yang terdiri atas 30 jilid.

Abul Qasim lahir di Zahra, yang terletak di sekitar Kordoba, Spanyol. Di kalangan bangsa Moor Andalusia, dia dikenal dengan nama "El Zahrawi". Al-Qasim adalah dokter kerajaan pada masa Khalifah Al-Hakam II dari kekhalifahan Umayyah. Mahasiswa kedokteran, terutama ahli bedah, mungkin telah mendengar namanya sebelumnya karena kontribusinya di bidang medis.

Al-Zahrawi adalah seorang ahli bedah Muslim yang lahir di Medina Azahara, Spanyol modern. Pada saat itu adalah bagian dari Negara Islam. Ia terkenal sebagai ahli bedah usia pertengahan di Eropa dan juga dokter untuk Raja Spanyol, Hakim-II.

Dia terkenal karena karya aslinya pada Bedah Encyclopedia Al-Tasrif, yang dianggap sebagai referensi standar dalam kedokteran selama 500 tahun. Al-Tasrif terdiri dari tiga puluh volume yang mencakup berbagai aspek ilmu kedokteran. Ensiklopedi ini didasarkan pada operasi Zahrawi yang dia lakukan selama beberapa dekade. Selain itu, Al-Zahrawi juga merupakan penemu beberapa instrumen bedah seperti, instrumen untuk memeriksa uretra dan orang lain. Setelah melayani medis selama beberapa dekade, dia meninggal pada 1013 C.E.</item>
        <item>Abu Ali Muhammad al-Hasan bin al-Haitsam (Bahasa Arab:ابو علی، حسن بن حسن بن الهيثم) atau Ibnu Haitsam (lahir di Bashrah,tahun 965 - dan meninggal di Qahirah tahun 1039 pada umur 74 tahun), dibarat lebih dikenal dengan nama Alhazen. Adalah seorang ilmuwan Islam yang ahli dalam bidang sains, falak, matematika, geometri, pengobatan, dan filsafat. Ia banyak pula melakukan penelitian mengenai cahaya, dan telah memberikan banyak inspirasi pada ahli sains barat, seperti Roger Bacon, dan Kepler dalam menciptakan mikroskop serta teleskop. Bagaimana mata kita dapat menunjukkan kepada kita dunia di sekitar kita dan bagaimana cahaya terlibat dalam hal ini? Ini adalah pertanyaan yang para ilmuwan coba jawab sejak zaman Aristoteles. Pertama Aristoteles meletakkan teorinya tentang persepsi visual dan kemudian Euclid meletakkannya. Namun, keduanya terbukti salah ketika al-Haytham menerbitkan sebuah buku tentang optik berjudul "Kitāb al-Manāẓir" (buku optik). Dalam buku ini ia membuktikan bahwa penglihatan pertama terpental pada suatu objek dan kemudian diarahkan ke mata, yang membuat objek terlihat. Bukan hanya dia memberi hipotesis tentang ini, tetapi telah membuktikan ini dengan eksperimen.

Selama eksperimen, ia menciptakan kamera PinHole, kamera pertama di dunia.

Ibn al-Haytham adalah astronom, matematikawan, dan fisikawan, lahir di sebuah desa kecil Basra pada 965 AD, saat ini Irak. Dia adalah pengajar bangsawan di Basra dan juga diberi jabatan administratif, yang dia tinggalkan kemudian. Dia meninggalkan Basra dan menetap di Kairo di mana dia menulis buku terkenalnya tentang optik, Kitab al-Manazir, yang memperoleh kesuksesan besar. Selain Kitab al-Manazir, al-Haytham menulis sekitar 200 risalah tentang sains di mana hanya 50 yang selamat, sisanya hilang dalam sejarah. Setelah melayani sains sepanjang hidup, dia meninggal pada 1040 M di Kairo, Mesir.</item>
        <item>Abu'l Hasan Tsabit bin Qurra' bin Marwan al-Sabi al-Harrani, (826 – 18 Februari 901) adalah seorang astronom dan matematikawan dari Arab, dan dikenal pula sebagai Thebit dalam bahasa Latin.

Tsabit lahir di kota Harran, Turki. Tsabit menempuh pendidikan di Baitul Hikmah di Baghdad atas ajakan Muhammad ibn Musa ibn Shakir. Tsabit menerjemahkan buku Euclid yang berjudul Elements dan buku Ptolemy yang berjudul Geograpia. Ibn Qurra lahir pada 836 AD di Haran, Turki saat ini. Dia berkontribusi dalam banyak cabang ilmu pengetahuan, terutama mekanika, matematika, dan astronomi. Pada usia muda, ia melakukan perjalanan ke Baghdad untuk bergabung dengan kelompok ilmiah, di mana ia belajar di bawah Banu Musa Brother yang terkenal. Dia menulis banyak teks di mana teks pada matematika, mekanik dan astronomi selamat. Dalam matematika ia menemukan perpanjangan sistem bilangan real - bilangan real positif. Dalam mekanika ia dikenal sebagai "bapak statika". Dan dalam astronomi, dia adalah pembaru awal sistem Ptolemaic. Ibnu Qurra benar-benar pantas menjadi ilmuwan Muslim terbesar.

</item>
        <item>Abu Raihan Al-Biruni (juga, Biruni, Al Biruni; lahir 5 September 973 – meninggal 13 Desember 1048 pada umur 75 tahun) (bahasa Persia: ابوریحان بیرونی ; bahasa Arab: أبو الريحان البيروني) merupakan matematikawan Persia, astronom, fisikawan, sarjana, penulis ensiklopedia, filsuf, pengembara, sejarawan, ahli farmasi dan guru, yang banyak menyumbang kepada bidang matematika, filsafat, obat-obatan, dan menyatakan bumi itu bulat

Abu Raihan Al-Biruni dilahirkan di Khawarazmi, Turkmenistan atau Khiva di kawasan Danau Aral di Asia Tengah yang pada masa itu terletak dalam kekaisaran Persia. Dia belajar matematika dan pengkajian bintang dari Abu Nashr Mansur.

Abu Raihan Al-Biruni merupakan teman filsuf dan ahli obat-obatan Abu Ali Al-Hussain Ibn Abdallah Ibn Sina/Ibnu Sina, sejarawan, filsuf, dan pakar etik Ibnu Miskawaih, di universitas dan pusat sains yang didirikan oleh putera Abu Al Abbas Ma'mun Khawarazmshah. Abu Raihan Al-Biruni juga mengembara ke India dengan Mahmud dari Ghazni dan menemani dia dalam ketenteraannya di sana, mempelajari bahasa, falsafah dan agama mereka dan menulis buku mengenainya. Dia juga menguasai beberapa bahasa diantaranya bahasa Yunani, bahasa Suriah, dan bahasa Berber, bahasa Sanskerta.</item>
        <item>Abu Yūsuf Yaʻqūb ibn ʼIsḥāq aṣ-Ṣabbāḥ al-Kindī (Arab: أبو يوسف يعقوب بن إسحاق الصبّاح الكندي, Latin: Alkindus) (lahir: 801 - wafat: 873), dikenal sebagai filsuf pertama yang lahir dari kalangan Islam. Semasa hidupnya, selain bisa berbahasa Arab, ia mahir berbahasa Yunani. Banyak karya-karya para filsuf Yunani diterjemahkannya dalam bahasa Arab; antara lain karya Aristoteles dan Plotinos. Sayangnya ada sebuah karya Plotinus yang diterjemahkannya sebagai karangan Aristoteles yang berjudul Teologi menurut Aristoteles, yang di kemudian hari menimbulkan sedikit kebingungan.

Ia adalah filsuf berbangsa Arab dan dipandang sebagai filsuf Muslim pertama. Secara etnis, al-Kindi lahir dari keluarga berdarah Arab yang berasal dari suku Kindah, salah satu suku besar daerah Jazirah Arab Selatan. Salah satu kelebihan al-Kindi adalah menghadirkan filsafat Yunani kepada kaum Muslimin setelah terlebih dahulu mengislamkan pikiran-pikiran asing tersebut.

Al Kindi telah menulis banyak karya dalam pelbagai disiplin ilmu, dari metafisika, etika, logika dan psikologi, hingga ilmu pengobatan, farmakologi, matematika, astrologi dan optik, juga meliputi topik praktis seperti parfum, pedang, zoologi, kaca, meteorologi dan gempa bumi.

Di antaranya ia sangat menghargai matematika. Hal ini disebabkan karena matematika, bagi al-Kindi, adalah mukaddimah bagi siapa saja yang ingin mempelajari filsafat. Mukaddimah ini begitu penting sehingga tidak mungkin bagi seseorang untuk mencapai keahlian dalam filsafat tanpa terlebih dulu menguasai matematika. Matematika di sini meliputi ilmu tentang bilangan, harmoni, geometri dan astronomi.

Yang paling utama dari seluruh cakupan matematika di sini adalah ilmu bilangan atau aritmetika karena jika bilangan tidak ada, maka tidak akan ada sesuatu apapun.

Al-Kindi membagi daya jiwa menjadi tiga: daya bernafsu (appetitive), daya pemarah (irascible), dan daya berpikir (cognitive atau rational). Sebagaimana Plato, ia membandingkan ketiga kekuatan jiwa ini dengan mengibaratkan daya berpikir sebagai sais kereta dan dua kekuatan lainnya (pemarah dan nafsu) sebagai dua ekor kuda yang menarik kereta tersebut. Jika akal budi dapat berkembang dengan baik, maka dua daya jiwa lainnya dapat dikendalikan dengan baik pula. Orang yang hidupnya dikendalikan oleh dorongan-dorongan nafsu birahi dan amarah diibaratkan al-Kindi seperti anjing dan babi, sedang bagi mereka yang menjadikan akal budi sebagai tuannya, mereka diibaratkan sebagai raja.

Menurut al-Kindi, fungsi filsafat sesungguhnya bukan untuk menggugat kebenaran wahyu atau untuk menuntut keunggulan yang lancang atau menuntut persamaan dengan wahyu. Filsafat haruslah sama sekali tidak mengajukan tuntutan sebagai jalan tertinggi menuju kebenaran dan mau merendahkan dirinya sebagai penunjang bagi wahyu.

Ia mendefinisikan filsafat sebagai pengetahuan tentang segala sesuatu sejauh jangkauan pengetahuan manusia. Karena itu, al-Kindi dengan tegas mengatakan bahwa filsafat memiliki keterbatasan dan bahwa ia tidak dapat mengatasi problem semisal mukjizat, surga, neraka, dan kehidupan akhirat. Dalam semangat ini pula, al-Kindi mempertahankan penciptaan dunia ex nihilio, kebangkitan jasmani, mukjizat, keabsahan wahyu, dan kelahiran dan kehancuran dunia oleh Tuhan.

Al-Kindi mengumpulkan berbagai karya filsafat secara ensiklopedis, yang kemudian diselesaikan oleh Ibnu Sina (Avicenna) seabad kemudian. Ia juga tokoh pertama yang berhadapan dengan berbagai aksi kejam dan penyiksaan yang dilancarkan oleh para bangsawan religius-ortodoks terhadap berbagai pemikiran yang dianggap bid'ah, dan dalam keadaan yang sedemikian tragis (terhadap para pemikir besar Islam), al Kindi dapat membebaskan diri dari upaya kejam para bangsawan religius-ortodoks itu.</item>
        <item>'Umar Khayyām (18 Mei 1048 – 4 Desember 1131, dalam bahasa Persia عمر خیام), dilahirkan di Nishapur, Iran. Nama aslinya adalah Ghiyātsuddin Abulfatah 'Umar bin Ibrahim Khayyāmi Nisyābūri (غياث الدين ابو الفتح عمر بن ابراهيم خيام نيشابوري). Khayyām berarti "pembuat tenda" dalam bahasa Persia. Omar Khayyam adalah ilmuwan Muslim abad pertengahan, matematikawan, astronom, dan penyair. Lahir pada 1048, Nishapur, Iran. Di antara kontribusinya, pekerjaan yang paling penting adalah matematika. Dia memecahkan dan mengklasifikasikan persamaan kubik. Metodenya sebagian besar didasarkan pada solusi geometrik. Khayyam mengakui 13 bentuk persamaan kubik dan memecahkan dengan metode geometri yang sama. Dalam astronomi, ia diberi tugas oleh penguasa Malikshah Jalal al-Din untuk mereformasi kalender matahari. Kemudian, ia berhasil menggabungkan kalender yang terbukti lebih akurat daripada kalender Gregorian. Namun, dalam puisi, teksnya - Rubáiyát of Omar Khayyām - mendapatkan ketenaran di Eropa, setelah terjemahan bahasa Inggris oleh Edward FitzGerald.</item>
    </string-array>
</resources>
